﻿# ScanPostProcess



![](help/screenshots/s1.png)

![](help/screenshots/s2.png)





## О приложении

Приложение **ScanPostProcess** реализует несколько алгоритмов постобработки изображений для подготовки к созданию растровых э-книг **DjVu**, **PDF**. Поддерживаются форматы **PNG**, **JPEG**, **BMP**, **TIFF** (Grayscale, Color).

Возможности:

- определение реального разрешения (DPI) сканов,
- коррекция DPI сканов в проекте [ScanTailor Advanced](https://github.com/4lex4/scantailor-advanced) (протестировано на STA v2019.8.16-win64),
- выравнивание содержимого с расширенными настройками.





## Установка

Приложение не нуждается в установке (portable), работает из любого каталога. Скачать можно [отсюда](https://gitlab.com/riva-lab/ScanPostProcess/-/releases).





## Как пользоваться

Руководство пользователя на русском — [help/spp-help-ru.md](help/spp-help-ru.md).

Подробнее о коррекции DPI на практическом примере — [тут](help/spp-correct-dpi-ru.md).





## Известные проблемы

> Многопоточность работает нестабильно! В тестах win-x64 версии многопоточность работала адекватно. В тестах win-x32 версии многопоточность стабильно работала только для коррекции DPI, а при выравнивании контента приводила к сбою.

*Таблица, показывающая работоспособность многопоточности в версиях приложения*

| Алгоритм              | Win x32 | Win x64 |
| --------------------- | :-----: | :-----: |
| Коррекция DPI         |    ✔️    |    ✔️    |
| Выравнивание контента |    ❌    |    ✔️    |





## Локализация

Приложение разработано с возможностью легкой локализации интерфейса. Файлы локализаций размещаются в каталоге [bin/lang](bin/lang).

Если в приложении выбрана опция перевода интерфейса, то приложение установит автоматически язык, соответстующий языку системы.

Чтобы перевести интерфейс на другой язык, следуйте нижеприведенным инструкциям:

1. Скопируйте файл шаблона `*.pot` (каталог [bin/lang](bin/lang)) и замените расширение локали на [свое](https://wiki.freepascal.org/Language_Codes), например, `*.de.po`.
2. Откройте свой файл `*.de.po` в [Poedit](https://poedit.net/download) или [Virtaal](https://github.com/translate/virtaal).
3. Осуществите перевод с русского на свой родной язык и сохраните переведенный файл.





## Ответственность

Приложение предоставляется для свободного использования, без каких-либо гарантий и технической поддержки. Вы используете приложение по своему усмотрению и несете свою собственную ответственность за результаты его работы.





## Авторство

Copyright 2022-2023 Riva, [FreeBSD License, modified](license.md)

[История версий](versions.md)

Разработано в [Free Pascal RAD IDE Lazarus](http://www.lazarus-ide.org) v2.2.0, компилятор [Free Pascal Compiler](https://freepascal.org) v3.2.2.

Иконка создана в [Greenfish Icon Editor Pro 4.2](http://greenfishsoftware.org/).
